\cleardoublepage
\vspace*{\fill}


\begin{center}

\emph{Gracias a todos los que me apoyaron durante todos los años dedicados al estudio, no solo aquí en esta Universidad, si no que a largo de mi vida. Especialmente a las mujeres que siempre estuvieron junto a mi para apoyarme y darme el regalo más importante como es la educación como lo son mi madre Carolina y mi abuela Ruth. El que hoy pueda escribir estas palabras es gusto que me puedo dar gracias a ellas.}
\vspace{0.3cm}

\emph{Gracias a todos mis compañeros y amigos Ale, Paulo, Joao, Patton, Tito, Difu, Pato, Guti y todo ese montón de gente a los que quiero mucho. Ellos hicieron darme cuenta en el camino que lo que venía a aprender en esta Universidad no era sólo ingeniería, venía a ser mejor persona, a liberar mi mente y a cuestionarme la vida.}
\vspace{0.3cm}

\emph{Gracias al grupo ALMA-UTFSM por formar mi perfil laboral y por todas las cosas compartidas.}
\vspace{0.3cm}

\emph{Gracias al profesor Xavier Bonnaire por el apoyo en este proyecto, y al profesor Horst von Brand por la dedicación entregada.}
\vspace{0.3cm}

\emph{Gracias a Saúl por el apoyo incondicional y por la oportunidad entregada. Gracias a mi papa por las enseñanzas y la confianza.}
\vspace{0.3cm}

\emph{Gracias a Vanessa, mi persona favorita, mi confidente y quien soportó los difíciles últimos ratos de esta travesía}
\vspace{0.3cm}

\emph{}
\end{center}

\vspace{0.3cm}
\hspace{11cm}
\emph{Cristian}


\vspace*{\fill}

